\documentclass[10pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Vtienza}
\title{Espacios}
\begin{document}
\section{Espacios Verticales}
Esta línea se separa con espacio smal \\
\smallskip
Esta línea se separa con espacio mediano \\
\medskip
Esta línea se separa con espacio grande \\
\bigskip
Esta linea se seoara con espacion de 2 cm \\
\vspace{8cm}
linea inferior

\section{Párrafos}
Para hacer párrafos:
\subsection{Centrado}
\center{lo que quiero centrar}

{ \center lo que quiero centrar }

\begin{center}
TODO LO DE AQUI QUEDA CENTRADO

\end{center}

\end{document}